<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-08-28T21:44:06+08:00</updated><id>/</id><title type="html">BLOG|LEXUGE</title><subtitle>即使被全世界孤立，也要一个人笑得精彩！</subtitle><entry><title type="html">迈出每一步</title><link href="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%BF%88%E5%87%BA%E6%AF%8F%E4%B8%80%E6%AD%A5.html" rel="alternate" type="text/html" title="迈出每一步" /><published>2018-08-28T21:00:00+08:00</published><updated>2018-08-28T21:00:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/28/%E8%BF%88%E5%87%BA%E6%AF%8F%E4%B8%80%E6%AD%A5</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%BF%88%E5%87%BA%E6%AF%8F%E4%B8%80%E6%AD%A5.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我钟爱跑步，尤其钟情于长跑。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　如果有一种运动仅需通过大量的坚持就能提高；如果有一件事只需要努力就能成功；如果有一件事既简而难，那就是长跑。&lt;br /&gt;
　　当跑完第4圈时，我的体力就会有所不支。但也长跑才就此开始，从这里开始迈出的每一步，都是在磨练自己；每一步落地，都是迈向另一个世界。&lt;br /&gt;
　　有人说，意志力决定成败。确实，但是意志力是会被消耗殆尽的，它不是取之不尽，用之不竭的。我跑步，并不是去训练意志力。相反，我不希望使用意志力。意志力如同蜜蜂的刺，有且只有一次，不到迫不得以不应使用。如果你能在别人不得不使用意志力支撑的高压下轻松应对，那你就能胜出。而长距离的跑步下，如果你能内心自如，而不是咬紧牙关的坚持，那你就能训练出这种能力。&lt;br /&gt;
　　习惯于倾听自己呼吸的声音，感受周围景物的后退，时刻回顾自己拥有的，而不是没有的，我就会越跑越轻松。&lt;br /&gt;
　　村上春树喜欢马拉松，图灵也喜欢马拉松。因为长跑不仅是对自我心理的一种修养，更是放松。自然的呼吸，宽广的视野，无一不是放松的最佳方式。在我心情郁闷时，亦或是无所发泄时。我都会跑步，尤其是短距离疯狂冲刺的快感，能将所有的痛苦，郁闷都发泄殆尽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　(未完待续)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">我钟爱跑步，尤其钟情于长跑。</summary></entry><entry><title type="html">语文？</title><link href="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%AF%AD%E6%96%87.html" rel="alternate" type="text/html" title="语文？" /><published>2018-08-28T19:54:00+08:00</published><updated>2018-08-28T19:54:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/28/%E8%AF%AD%E6%96%87%3F</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%AF%AD%E6%96%87.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;如果说答题是带着面具的，那阅卷就是假面舞会了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　从小学的看图写话以及课文开始，我就不断被教导要如何答题，点明中心，等等。不知是我内心扭曲还是何故，大多数情况下我都是假情假意地写下这些真善美的哲理。直到现在，我已经开始厌倦了。我不知道我何时才能摘下这副伪装的面具。&lt;br /&gt;
　　如果说答题是带着面具的，那阅卷就是假面舞会了。&lt;br /&gt;
　　我有幸在初中遇到以为不刻意强调传统价值观在语文答题中的渗透的老师，尽管他并没有能给我带来成绩上的提升。叶圣陶先生曾说：“语就是口头语言，文就是书面语言。把口头语言和书面语言连在一起说，就叫语文。”。语文老师指导学生进行听说读写训练，就是指导学生把朦胧的思想变为清澈的思想，把不清不楚的语言变为有条有理的语言。语文，应该注重表达本身，而不是内容。&lt;br /&gt;
　　我认为作文应该评判的是写作者立意的深度，而不是立意本身。是表达的功底，而不是表达本身。如果我们都具有千篇一律的价值观，那岂不是与语文培养的人文素养背道而驰？&lt;br /&gt;
　　现如今，我时常听到“语文就是扯些假情假意”的言论，并不时有人炫耀以此而来的高分。我只能投以怜悯的目光了。&lt;br /&gt;
　　世界就是真能量的吗？现如今的语文教学快沦为庸俗成功学，无数的学生写假面鸡汤文，无数的老师教假面鸡汤文。我们是在开假面舞会吗？许多学生抱怨无话可说，无文可作？果真如此吗？写作首先要求有事可叙，有论可立。出题人要求鸡汤文，而现实又不是煲汤店，于是乎我们都硬着头皮写小说，编故事。&lt;br /&gt;
　　从来如此，便对吗？&lt;br /&gt;
　　长期以来，社会上一直存在这女孩擅长文科的论调。其实我认为并不是女孩擅长，而是出题偏向，或是阅卷偏向。许多题目拘泥于一些细腻的情感，阅卷老师期望看到深刻的哲理，戏剧的转变。如果不存在这个偏向，我想男生在表达上更能展现出宏大的胸怀，博学的思维，超乎一般的高度与广度。这何尝不是语文！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;　　文学为人生。   ——叶圣陶座右铭&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　每个人都有自己的语文。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">如果说答题是带着面具的，那阅卷就是假面舞会了。</summary></entry><entry><title type="html">再话“共享”</title><link href="/jekyll/update/2018/08/28/%E5%86%8D%E8%AF%9D-%E5%85%B1%E4%BA%AB.html" rel="alternate" type="text/html" title="再话“共享”" /><published>2018-08-28T19:00:00+08:00</published><updated>2018-08-28T19:00:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/28/%E5%86%8D%E8%AF%9D%E2%80%9C%E5%85%B1%E4%BA%AB%E2%80%9D</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/28/%E5%86%8D%E8%AF%9D-%E5%85%B1%E4%BA%AB.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在解决一个痛点的同时，带来了无数其他的痛点，这样的商业模式自然不会受到大家欢迎。　　　　——俞敏洪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　最近，滴滴顺风车的问题再次浮出水面，事实上据不完全统计，过去四年里，媒体公开报道及有关部门如法院处理过的滴滴司机性侵、性骚扰事件，至少有50起，几乎每个月都有。&lt;br /&gt;
　　早在去年的7月，我就已经批评过以滴滴为首的共享经济的不合理性。海淀区人民法院曾下令滴滴整改，因此滴滴顺风车5月推出“史上力度最大的整改”，但滴滴司机对女乘客的性骚扰并没有终结。为什么？&lt;br /&gt;
　　滴滴既是裁判，又是运动员。&lt;br /&gt;
　　这一点，在去年的文章中我就提到过。简而言之，滴滴是利用规则获取利润的人，而它也是规则的制定者。滴滴公司在整个顺风车撮合系统中拥有不受约束的权力，所以做起事情来就完全可以只追求他们需要的社交模型、他们需要的流量、他们需要的估值，而毫不顾及用户需要的安全。&lt;br /&gt;
　　而因为贪得无厌，一切开始变质。&lt;br /&gt;
　　滴滴发现顺风车的司机是市场上稀缺的，所以它就想方设法地吸引。而这项工作的受众人群是空闲的中年男性为主，所以就开始撩拨一些中年男性的内心，并就此制定营销策略。比如滴滴顺风车总监黄洁莉曾说，顺风车按照“一个非常有未来感、非常sexy的场景”去营销。这句话，把全国最大的共享经济租车平台，摇身一变为全国最大的流动夜总会。&lt;br /&gt;
　　四五年前，滴滴以及快车疯狂掠夺出租车公司的蛋糕，而现如今快车的消逝使得滴滴几近独享了蛋糕。它现在的处境就像百度——垄断行业，还获得政府保护，这使得他们都做尽了恶。淘汰了出租车，却没能提供像出租车行业一样的监管，使得今天乱想丛生。&lt;br /&gt;
　　当一开始推出“0.01元”乘出租车时，我们疯狂地跟进滴滴。我还记得当时我第一次体验滴滴时的欣喜，以及对未来它的走向的不停猜测。但当未来真的到来时，我开始对它逐渐失去好感，因为不靠谱的顺风车质量，让我无法适应。时好时坏的用户体验加之愈涨愈高的价格，让他成为了我的无奈之选。现如今，在面对质量与利益的选择上，我看到了一部分公司开始寻求平衡——更严苛的监管，带来更持久的利润。&lt;br /&gt;
　　滴滴没有选择平衡，而是选择了前者。&lt;br /&gt;
　　在温州20岁女孩赵某被滴滴顺风车司机奸杀的前一天，犯罪嫌疑人钟某就被另一名顺风车乘客林女士投诉“多次要求乘客坐到前排，并把车开到偏僻的地方，乘客下车后继续跟随乘客”等问题。滴滴承诺说，两小时后给乘客林女士回复。林女士说，直到24日，20岁的姑娘赵某遇害以后，滴滴公司也没有对此投诉进行任何处理。&lt;br /&gt;
　　这件事情被曝光后，很多人指责滴滴公司是杀人凶手。在他们眼里，滴滴要是接到投诉的当天，就对犯罪嫌疑人钟某进行处罚，那么20岁的赵某就不可能遇害。但是滴滴为什么没有处理？因为，获取一个司机的成本是用户的几十倍，对滴滴而言，满大街的乘客不是他们的核心资产，司机才是。&lt;br /&gt;
　　市场自有决断，如果滴滴一意孤行，最终自取灭亡。&lt;br /&gt;
　　按共产主义理论，我们仍处于官僚资本主义阶段。在这个时候冒出来一个共享经济，或许只是传统权贵资本的一种伪装罢了。我们妄想共享经济的出现能冲垮原本的社会资源不平等，但我们依旧失望的发现，这只是换汤不换药，新瓶装旧酒。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">在解决一个痛点的同时，带来了无数其他的痛点，这样的商业模式自然不会受到大家欢迎。　　　　——俞敏洪</summary></entry><entry><title type="html">中式监管</title><link href="/jekyll/update/2018/08/27/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E7%9B%91%E7%AE%A1.html" rel="alternate" type="text/html" title="中式监管" /><published>2018-08-27T14:06:00+08:00</published><updated>2018-08-27T14:06:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/27/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E7%9B%91%E7%AE%A1</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/27/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E7%9B%91%E7%AE%A1.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;　　一切拥有权力的人都有滥用权力为自己谋求私利的倾向；任何专制的国家的教育目的都是在极力降低国民的心智。  ——孟德斯鸠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　在枯燥乏味的国际新闻和政治新闻里，能听出很多导向。我对比了央视和的国际报道和美国媒体的报道，发现央视一直奉行“假话不能说，真话可以只讲一半的原则”。如果你认真的看完每天的新闻联播，你会发现——虽然在其中的国际新闻报道中没有参杂半点评述性文字，也没有说半句美国的坏话。但看完就是能让你燃起对美国的怒火。&lt;br /&gt;
　　从课本到新闻，处处体现着习近平对“思想宣传”，“意识形态工作”做出“重要”指示以及相应的结果。每当新闻联播放到这，我就想关电视。因为我从未听说过一个国家的政府对内宣传自己意识形态的。就这一点上来说，也没有什么古已有之。&lt;br /&gt;
　　以互联网来看，全世界排名前二十的网站没有几个是能够在中国访问的。互联网的存在本应该是加速信息融合和自由流通的，但是在中国却被道而弛。硬的科技实力没有提升，但在如何审查互联网，如何封锁网站上的技术倒是炉火纯青，将近30年来，我们已经研发出了大量先进的信息检测和封锁技术，互联网不但没有促进意识自由的，反而倒行逆施。&lt;br /&gt;
　　再来看政治教育，它最令我头疼的是我无法理解这门课存在的意义。一门仅仅背书的课，不引发学生对于现有制度的思考，也不对比别的国家。那这门课既不实用，也不加强辩证思维，更没有文学艺术价值，究竟为何？我能想到的唯一解释就是从小种下意识形态的种子。小学尚早，于是就从初中抓起。&lt;br /&gt;
　　而且书中的内容也让我很是不解，明明人大是独立的立法机关，为什么还要听党指挥？而且非常令人可怕的是，书中处处体现了共产党在司法，立法，行政领域的全权渗透。在这个三权合一的体制下，尽管表面体现了三权分力，但我坚信真正的最高权利在共产党手里，而不是所谓的人大。当其它的同学在老师说完“三权分力”的巧妙，并连声惊叹时。我暗自惋惜——惋惜民主进程的倒退，也惋惜共产党把初中生想得太傻。&lt;br /&gt;
　　记得有一次政治课，老师给我们看一个视频，视频里反复重复“西方的宪政民主不是民主”诸如此类的话语。看完视频后还要发表看法。当时的我只感到了恐惧和可笑，别无其它。我想没有一个人会去相信某人无理由的职责。但是还是有许多人相信了。&lt;br /&gt;
　　如果说只是监管意识形态，实行新时代的文字狱，那也罢了。中国式监管还有一个让人深恶痛绝的特点——多管闲事，放任作恶。&lt;br /&gt;
　　环境质量，食品安全，质量监督……有数不清的漏洞可以等着我们去监管和打击，怎么不去管管这些？我不相信管不了是理由，我们的舆论监管能力如此强大，是我们真的做不到吗？我们对这些所做的只有打压舆论。&lt;br /&gt;
　　现在所反应出的不安恰似朱元璋农民起义成功后的多疑，历史总是惊人的相似。而监管，只是这多疑中小小的一面而已。&lt;br /&gt;
　　可悲&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;宗教上最深的误解——认为坏人没有宗教。    ——尼采&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">　　一切拥有权力的人都有滥用权力为自己谋求私利的倾向；任何专制的国家的教育目的都是在极力降低国民的心智。 ——孟德斯鸠</summary></entry><entry><title type="html">吃掉半条命</title><link href="/jekyll/update/2018/08/27/%E5%90%83%E6%8E%89%E5%8D%8A%E6%9D%A1%E5%91%BD.html" rel="alternate" type="text/html" title="吃掉半条命" /><published>2018-08-27T12:48:00+08:00</published><updated>2018-08-27T12:48:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/27/%E5%90%83%E6%8E%89%E5%8D%8A%E6%9D%A1%E5%91%BD</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/27/%E5%90%83%E6%8E%89%E5%8D%8A%E6%9D%A1%E5%91%BD.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;一切混乱如外卖。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　食品安全，是悬在十三亿人头上的达摩克利斯之剑，人民很少注意到它的存在，偶尔看见了，也就抱怨了事。但当真的遇到了呢？&lt;br /&gt;
　　一开始我也是前者，直到本月中旬的一天。那天夜里，已是晚上七点左右，我和爸爸还为吃过晚饭，因懒得外出，于是就决定点次外卖了事。这次点的外卖还据称是某高级酒店旗下的。然而，第二天早上，我就开始全身乏力，腹部绞痛，头晕目眩，全身仿佛是中了邪似的。&lt;br /&gt;
　　那外卖盒十分气派，薄层瓦楞纸制作的一个大箱子里固定着饭盒和几个小本地特色的菜品。尽管不是特别令人作恶，但我还是觉得气味有些令人难言的异样。只可惜我没能留下进一步的证据来追溯究竟是什么具体的问题，但这还是再度勾起了我对外卖的恐惧。&lt;br /&gt;
　　我一向是不倾向于点外卖的，即使点，我只会选择那些吃过的实体店。谁都知道，我是一个会在烈日当空的正午十分，舍近求远地徒步走到一些诸如麦当劳之类的快餐店去，而不是选择外送服务。  &lt;br /&gt;
　　这源于一眼震惊。&lt;br /&gt;
　　我曾在上一个暑假一直吃一家外卖，觉得也挺好吃的。但是偶然在一次散步的途中我发现了一家破烂不堪的店面——窄小的门面，透过满是水渍，积灰的玻璃，你可以隐约看见里面堆放着电饭锅，锅子等厨具和一些原料。地面也满是油渍，透过半掩着的门，你甚至可以嗅到那劣质原料与油烟散发出来的恶臭。而这家店的名字正是我点的外卖，我亲眼见到了新闻中的场景。当时我是震惊的，尽管没有夸张到把“前面几天的饭吐出来”，但我还是不敢想象我前几天吃了什么。&lt;br /&gt;
　　而十分富有戏剧性的是，这家外卖的评分还挺高。&lt;br /&gt;
　　与这样的环境相比，尽管麦当劳之类的并不健康，但他们的后厨是安全的——至少看起来是。而一些小餐馆在资本的趋势和利润的压迫下，很难会在意卫生。正是因此，我再也不会轻易点外卖，外出就餐也会先选择卫生环境而不是味道。&lt;br /&gt;
　　很多人会问，不是有相关部门的监管吗？不是需要相关的执照吗？但是相关的逃脱监管的情况已经被报道了多次，要知道资本：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;如果有10%的利润,它就保证到处被使用；有20%的利润,它就活跃起来；有50%的利润,它就铤而走险；为了100%的利润,它就敢践踏一切人间法律；有300%的利润,它就敢犯任何罪行,甚至绞首的危险。　　　　——马克思&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　外卖，作为食品界的淘宝，你能相信它吗？&lt;br /&gt;
　　食品，健康，尽管我们在各个网络平台疯狂的转发类似“XX是癌细胞的帮凶，吃了它不长命，赶紧转走”这类的文章，也疯狂报道类似问题，但我们为什么就是解决不了这个食品安全问题呢？&lt;br /&gt;
　　食品安全其实并不是孤立存在的，它其实是一个产品质量问题，和我们其它的质量问题，比如毒奶粉、假疫苗、有害物质超标等一样，都存在着这个人人知晓，人人喊打，却没人去打的问题。&lt;br /&gt;
　　这种奇特的现象与中国公众的持续关注不够有直接关系。研究发现，密集关注一般只持续3天，3天后，关注度就大幅下跌。&lt;br /&gt;
　　那为何注意力如此不集中呢？&lt;br /&gt;
　　除了食品安全，还有污染的地下水、土壤、空气，还有各种造假的食品和药品，还有P2P跑路等，导致了人们更多的是关注眼前的发生在自己身上的问题。外因来说，关注公共事件成本很高，轻则被维稳部门警告，重则拘留甚至坐牢。除了这些，被政府控制下的媒体发布的信息都是经过精心筛选出来的舆论导向所用的信息，导致大部分公众对食品安全的来龙去脉和危害性了解不多，没有认识到公众参与的必要性。&lt;br /&gt;
　　早在1816年，美国国父杰弗逊就说过：“如果一个国家期望在国民无知的情况下却拥有自由，那么这种期望无论在历史上，还是未来都绝不会实现。如果我们打算抵御无知和捍卫自由，每位美国人都有责任了解一件公共事务的来龙去脉。”。而何时，我们中国人能意识到这一点呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;　　专制政治的原理就是恐怖。            ——孟德斯鸠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">一切混乱如外卖。</summary></entry><entry><title type="html">迭代</title><link href="/jekyll/update/2018/08/26/%E8%BF%AD%E4%BB%A3.html" rel="alternate" type="text/html" title="迭代" /><published>2018-08-26T19:24:00+08:00</published><updated>2018-08-26T19:24:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/26/%E8%BF%AD%E4%BB%A3</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/26/%E8%BF%AD%E4%BB%A3.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;伴随着“Updating”的字样，昨天，我完成了一个我迭代了两年的项目第一阶段的所有预期。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　两年前的一次课外补习班上，原本就心猿意马的我呆滞地听着老师讲化学方程式的配平——不知超纲多少了。&lt;br /&gt;
　　“观察法，有时方程式中会出现一种化学式比较复杂的物质，我们可通过这个复杂的分子去推其它……但是和其它一样，这也有限制……”，这已经是老师讲述的第四种方法了，而且还有八种。当别的同学都认真听老师讲述各种各样的奇淫异巧时，我却想：这都什么破方法，毫无学习意义，如果一种方法有缺陷，那它就不足以被拿出来误人子弟，甚至不能被称为方法！化学作为一门自然科学，它应当是符合数学的简洁之美的，至少也是部分符合。既然是方程式，我一定能够通过数学以一敌众，研究出没有缺陷的方法！&lt;br /&gt;
　　于是，接下来的所有时间，我就一直在作业纸的背面演算。因为质量守恒，所以我就想能否通过相对原子质量作为突破口来解。于是我列了一堆数字复杂的方程组，却很难下手解决。我托腮冥想怎么化简，却没头绪。翻过来看作业纸上一大堆的方程式，我萌生出了用程序强解的念头。&lt;br /&gt;
　　一路上，我望着车窗外黑漆漆的夜，摇摇晃晃中构思出了简陋的原型。&lt;br /&gt;
　　一回到家，我马上赶工，不到20分钟就写出了第一个版本——手动输入方程组的系数——杂乱无章的相对原子质量，然后使用暴力搜索解决。我兴奋地验证了它的正确性，然后不停查表，缓慢输入，最终用它完成了我的作业。妈妈似懂非懂地观望着，只留下一句“太慢了，还不如自己算来的快。”与我在黑夜中&lt;br /&gt;
　　往后的日子里，我不断对它做了改进。&lt;br /&gt;
　　但是，它存在两个严重缺陷：无法“理解”正常的方程式，而是要手动输入复杂的系数，严重拖慢效率。且使用了耗时费力的暴力搜索来解方程，速度慢。&lt;br /&gt;
　　我在接下来的几个月里发着呆，想摸出方程的规律，让程序能理解它。&lt;br /&gt;
　　断断续续地想着又写着，推倒重来了许多次。终于，当一晚躺在床上苦想时，我理顺了所有的逻辑，一条条清晰明了的规则与定义浮现在我眼前。我知道，过去我认为不可能的任务要实现了！一朵笼罩在头顶上的乌云将就此消逝！&lt;br /&gt;
　　后续的很长时间，我都只是修修补补。&lt;br /&gt;
　　直到去年寒假，我开始关注头上的第二朵阴云，研究如何高效地解决方程组。这是一个数学问题，我开始不断地翻找查阅所有相关的资料，并下了狠功夫理解了相关领域的大多数概念。这相当于我自学了矩阵以及其它部分的线性代数内容。在一次次搜寻的无果与生硬的概念下，我依然坚持着，因为我热爱。研读了近半个月，写出了相对稳定的算法。尽管多次面临失败和不理解的懊恼，但我终究战胜了这些，成就了我的目标。这再次印证了——“我想成，定能就”。&lt;br /&gt;
　　直到今年的五月，我偶遇了一位前辈，他也曾在初中时做着和我一样的项目，并一直到了大学，因此斩获了诸多奖项也得到了青睐。但他因为对国内的失望，最终没有再做下去，决定将他的项目送给一个他认可的人。&lt;br /&gt;
　　而这个人，正是我。&lt;br /&gt;
　　再他过去在此方面撰写的论文和收集的资料中，我重新认识到了不足，并再度燃起了热爱之火。他为我指明方向后，通过暑假中再度的苦学，我填补了过去的空白。前瞻性的架构，优越的算法以及无可比拟的速度，使两年前这一20分钟的项目成为了全开源社区乃至整个互联网中公开同类项目中最为出色的，没有之一！&lt;br /&gt;
　　迭代，是路在走，心不变；是无可比拟的勇气，也是踏实跃进的每一步。这是我迭代着它，更是自我的迭代。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">伴随着“Updating”的字样，昨天，我完成了一个我迭代了两年的项目第一阶段的所有预期。</summary></entry><entry><title type="html">幕后 第六章</title><link href="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%B9%95%E5%90%8E-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0.html" rel="alternate" type="text/html" title="幕后 第六章" /><published>2018-08-25T19:43:00+08:00</published><updated>2018-08-25T19:43:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/25/%E5%B9%95%E5%90%8E%20%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%B9%95%E5%90%8E-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0.html">&lt;p&gt;坐标：地球-开拓舰队-主舰船-北约总部 地球纪元2036年秋&lt;br /&gt;
　　马克·瑟里奇坐在休息大厅里的原木色躺椅上，翻看着左手边杂志架上的旧杂志——2030年来就没有纸质杂志了。不过他手上的杂志也确实够旧了，是2008年的，上面写了当时科学家打算使用硅28球来重新定义千克，因为硅28是同位素中最稳定的一种……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这时，刘辉跑了进来，把一大叠的打印资料抛在他面前的茶几上。
　　“小心点，哥们！这是撒切尔夫人用过的私人办公桌改制而成的，老古董了！”说着，马克把脚搁在茶几上。&lt;br /&gt;
　　“这是国际度量衡局（BIPM）5分钟前传来的”，刘辉没注意马克，说“当时2008年制造的硅28球现在质量又减轻了，这次我们对硅球做了仔细的检测，发现它的表面出现了非常细微的裂纹。”，刘辉指着文件上的极其模糊的图片说：“并且，我们在其周围发现了一下非常细微的硅原子”。&lt;br /&gt;
　　“并且，我们对周围的一些常见物体也作了检查，发现，都出现了裂纹。且定期检查发现，呈几何级数增长态势。所以，……“&lt;br /&gt;
　　”……我们周围的常量在发生改变，而这个量就是：”，马克打断了刘辉。&lt;br /&gt;
　　“圆周率”，两人异口同声道。&lt;br /&gt;
　　“与其说圆周率被改变了，倒不如说“圆”这个形状的定义被改变了。圆不再圆之后，因为圆是“平衡”的，所有原来圆形的分子都想恢复到原先的圆形，但是，这样一来就会造成体积的损耗，于是，物体缩小，不稳定之类的问题都会产生。”&lt;br /&gt;
　　“所以说这样一来，再强大的材料都有被攻破的可能。”&lt;br /&gt;
　　“这还不是最糟糕的，马克，更可怕的是，我们的地球是圆的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐标：GN-z11星系-GNR-《宇宙》与S-M系统控制中心 时间：GN纪元后世代26943年&lt;br /&gt;
　　各团队以及设计团队和元首再次汇聚在一起。&lt;br /&gt;
　　安全团队直截了当道：“我们已经检测到了地球发生了大规模的变化，在近地轨道有大量的舰队”。说着，指着报告上的舰队的图片。&lt;br /&gt;
　　“诸位，所以，我们决定通过修改物理参数来进行内在的，毁灭式的打击。”&lt;br /&gt;
　　“通过改变我们目前定义的原子等的形状，就可以使地球上所有的材料乃至地球全部毁灭……”。还未等安全团队讲完，设计团队习惯性的就打断了，理由依旧是不可妄动，因为这个系统有非常重大的意义。&lt;br /&gt;
　　众人征求元首的意见。元首表示，可以进行小规模的修改，众人就不再多语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(未完待续)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="幕后系列" /><category term="随笔" /><summary type="html">坐标：地球-开拓舰队-主舰船-北约总部 地球纪元2036年秋 　　马克·瑟里奇坐在休息大厅里的原木色躺椅上，翻看着左手边杂志架上的旧杂志——2030年来就没有纸质杂志了。不过他手上的杂志也确实够旧了，是2008年的，上面写了当时科学家打算使用硅28球来重新定义千克，因为硅28是同位素中最稳定的一种……</summary></entry><entry><title type="html">孤独的造梦者</title><link href="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E9%80%A0%E6%A2%A6%E8%80%85.html" rel="alternate" type="text/html" title="孤独的造梦者" /><published>2018-08-25T16:13:00+08:00</published><updated>2018-08-25T16:13:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/25/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E9%80%A0%E6%A2%A6%E8%80%85</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E9%80%A0%E6%A2%A6%E8%80%85.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“黑黑的窗口里面输入几个字，再跳出来几个字，这有什么用啊。”，“切，这种黑白的垃圾玩意一看就知道没有技术含量。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　有一次，妈妈说：“你在做的有什么用，别人认可吗？你以为你会注册两下很厉害啊！？”。如别人将你的成果践踏后又吐上几口唾沫，这一句话深深的扎透了我的心，让我生起了无名业火，我想：她根本不理解我在做什么，我难道在注册会员吗？。尔后，怒火渐渐转为了伤心，当你的母亲也带着轻视，蔑视，鄙视的态度来伤害你时，你会怎么想？当那个我最亲的人，突然恶言相逼时，我感到了伤心和无助；当我的付出没人认可甚至别人随意践踏时，我感到伤心和无助。而我又恨那些被别人所承认，却实际没有真本事的人。我憎恨他们在我和别人面前招摇过市，我却无从出口，只留下别人对我的嘲讽与我在每个黑暗的角落晃晃度日。&lt;br /&gt;
　　带着旁人的劝说，嘲笑，鄙夷，不解，以及种种的种种，不知不觉中，我在这键盘上已经敲了五年。&lt;br /&gt;
　　去年的三月，我阴差阳错地找到了一项“创新”大赛，我为当时的一个项目编写了非常详细的文档并配以了视频解说，并抱着满怀的获奖的期望——据称这个项目几乎没人参加。十分戏剧性的，我什么都没有收获。虽然，这件事本身并没有给我带来多大的打击，但是却勾起了心头的痛处——从未被承认。尽管浓厚的兴趣和对知识的强烈渴求支撑着我五年来不断地学习，研究，更新我的项目。但是，每个人都渴求被别人承认。承认是什么，比赛获奖吗？证书吗？如何获取别人的认可？这些问题曾困扰我多时。&lt;br /&gt;
　　《模仿游戏》里图灵对那些认为他在做无用功的人说过：“My machine will work!”。他带着颤抖的声音说下这句话，话中包含愤怒，与伤心，悔恨，正如我所经历的那样。不论别人如何对我，怎么看我。我都默声念下这句话，然后不作理睬，因为惟沉默是最高蔑视。&lt;br /&gt;
　　尽管认可是昂贵的，但孤独却更致命。&lt;br /&gt;
　　我曾费劲心思想找一个与我从事相同领域研究的组织，或人来面对面的交流，一起合作，但都无果。那些拥有真正黑客文化的组织只存在于北上广等发达地区，至于在我的居住地，根本不存在。我身边的人也觉得我不知所云。你能想象你没人和你打球，只是终日练习投篮吗？我就是如此，或许更糟。&lt;br /&gt;
　　当你被周围的人当作完完全全另类时，无法融入，甚至被别人施以语言暴力，就像在打一款没有人玩的单机游戏，却又受人唾弃。这时你会怎么想？我想：Sometimes it is the people who no one imagines anything of who do the things that no one can imagine.（有时，恰是被世人遗弃之人，成无人能就之事）&lt;br /&gt;
　　我为我的兴趣付出了许多别人毫无概念的事，我学习了矩阵、线性代数、面向对象、函数式编程等的相关概念，并学习了多编程范式的语言（这门语言的入门难度十分之高，这是公认的），实现并优化了抽象语法树和高斯消元。尽管那些自以为在“学”算法的人时刻鄙视着我，那又如何？因为五年来，只要是我想要实现的目标，无论中间有多大的知识跨度，最终我都能拿下。只要是我想实现的，他们都实现了。&lt;br /&gt;
　　正是因此，我快速地成长着，每一天都比过去优秀。伴随着我正确的学习态度与强大的学习能力，My machine will work!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">“黑黑的窗口里面输入几个字，再跳出来几个字，这有什么用啊。”，“切，这种黑白的垃圾玩意一看就知道没有技术含量。”</summary></entry><entry><title type="html">中国的野心，美国的反击——我看贸易战何去何从</title><link href="/jekyll/update/2018/08/11/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%87%8E%E5%BF%83-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%8F%8D%E5%87%BB-%E6%88%91%E7%9C%8B%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E4%BD%95%E5%8E%BB%E4%BD%95%E4%BB%8E.html" rel="alternate" type="text/html" title="中国的野心，美国的反击——我看贸易战何去何从" /><published>2018-08-11T13:03:00+08:00</published><updated>2018-08-11T13:03:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/11/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%87%8E%E5%BF%83,%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%8F%8D%E5%87%BB%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%91%E7%9C%8B%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E4%BD%95%E5%8E%BB%E4%BD%95%E4%BB%8E</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/11/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%87%8E%E5%BF%83-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%8F%8D%E5%87%BB-%E6%88%91%E7%9C%8B%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E4%BD%95%E5%8E%BB%E4%BD%95%E4%BB%8E.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;3月22日特朗普签署备忘录以来，关于挑起贸易战的动机的猜测众说纷纭——美国不甘心被超越？能源大国梦？在我看来这些都不是根本原因。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文仅代表个人观点，我个人不支持美国或中国任何一方的发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;　　“&lt;em&gt;公然恶意破坏WTO规则，又去WTO告状，美国的混乱逻辑令人费解&lt;/em&gt;”，“&lt;em&gt;7月6日，中国在世贸组织就美国对华301调查项下正式实施的征 …&lt;/em&gt;”，“&lt;em&gt;世界贸易组织（WTO）异常繁忙。除了举行3场贸易救济相关的会议外，还召开了WTO争端解决机构（DSB）例会。&lt;/em&gt;”。&lt;br /&gt;
　　几个月来，在《人民日报》与CCTV铺天盖地的头版头条中，许多人无数次“被听说”了这个世贸组织（WTO）。实际上，贸易战的导火索深埋在18年前。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国的野心&quot;&gt;中国的野心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　时光退回到2000年5月9日，华盛顿特区的约翰霍普金斯大学。当克林顿总统对美国人民宣布中国加入世贸组织时，说道：“如果你相信对中国人民而言，未来更加的自由与开放是件好事的话，你便会支持这项协定；如果你相信这会让美国人民更加繁荣幸福，那你当然也会支持这项协定；如果你相信未来亚洲和世界会更加和平、安全，那你更应该要支持这项协定。这是正确且必要的事情，是历史的机遇和美国一个影响世界的深远的责任……”&lt;br /&gt;
　　我们加入世贸组织之后经济得到了飞速的增长，这是有目共睹的。我们的出口额度非常惊人，是全球第一，比美国高出约37%，但进口额比美国少26%，顺差可谓巨大。&lt;br /&gt;
　　这是为什么呢？不知你有没有发现，你手中的货币一直在时缓时急地贬值，或者说物价在时缓时急地上涨。实际上，政府一直在实行固定汇率制度，并且将对美元的汇率调整在一个较低的水平（0.15左右）。本币贬值有什么作用呢？扩大出口。在正常的开放经济情况下，本币一旦贬值，外国就有更多对本国产品的购买力，就能买更多的本国产品，此时本国出口上升。另一方面，由于本国货币购买力下降，需求减少（内需减少），所以为了平衡供给，需要扩大出口（增加外需）。当时，温家宝直接承认了这一做法的存在。当然，近期美方声称我们调整汇率来扩大出口时，外交部并不承认，并表示：“人民币汇率主要由市场供需决定，有贬有升，双向浮动。目前中国经济基本面持续向好，为人民币汇率保持基本稳定提供了有力支撑。此外，中方无意通过货币竞争性贬值刺激出口，这是中方的一贯立场。”&lt;br /&gt;
　　其次，我们的政府一直在进行出口补贴政策。鼓励你以低廉的价格出口，并通过补贴的方式来弥补你的损失。因为价格低廉，自然会吸引国外资本，也就扩大了出口。出口补贴很重要的实施原因是为保持经济增长，调节产能过剩
。通过增加国民收入核算恒等式（&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;Y=C+I+G+NX&lt;/script&gt;）中的净出口&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;NX&lt;/script&gt;（出口补贴刺激了净出口，固定汇率也起到了一定作用）来最终实现GDP的增长。&lt;br /&gt;
　　再者，由于政府对市场的干预过多，中国经济存在很严重的产能过剩（比如之前的钢铁产业），促进出口，缓解产能过剩，也能帮助企业摆脱亏损阴影。可以说是政府用财政帮助国内企业生存下来，要是大批民营企业倒了，GDP怎么办，就业率怎么办，社会矛盾怎么办？&lt;br /&gt;
　　所以，通过上述的两个措施，我们实现GDP的飞速增长。但对于国内自身的危害也是巨大的，物价飞涨，财产贬值等等。尽管城市在发展，但是我们却越来越消受不起。虽然《人民日报》之类的并没有报道出来，但是这些影响已经不必报道了。可以说，我们20年来GDP和经济的崛起是“揠苗助长”式的，畸形的。在这光鲜的数据背后，百姓也承受着压力，环境也被破坏，可谓是杀敌也自损了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国的心病&quot;&gt;美国的心病&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　再来看美国，我们加入WTO以来，大量的出口补贴商品销往美国。因为其价格低廉，很快就开始革美国产品的命。大量的美国制造业、工厂破产。随后，大量企业的生产部门开始搬迁（通用，波音，苹果等等）。中国制造使得这些美国企业获得高额利润，而普通的人民却面临失业，无所依靠。&lt;br /&gt;
　　如果中国产品物美价廉，或许还好一些，但是销往国外的产品尽管比国内的品质好，还是无法通过发达国家的标准。中国的食品，玩具，海鲜等在美国爆出安全事件，FDA也无能为力。&lt;br /&gt;
　　现在美国大量的产品全是中国制造（日本也是），在美国几乎没有美国鞋。可以见得，中国制造已经对美国产生了多大的渗透。&lt;br /&gt;
　　如果只是把生产车间搬迁到中国，那或许对美国还能忍受，因为他们还有技术制高点。但是要知道生产和设计是无法分离的。很快，波音、通用、苹果等都在中国或多或少的设立了研发部门。这让美国很担心他们的技术是否会被“如法炮制”。&lt;br /&gt;
　　大型的项目或许没有受害，但是一些不甚注意的企业就曾吃过苦头。一家美国企业曾与中国代工生产方面合作，一切很正常，但是几年后的一天，突然代工厂关闭了，并且后续他们在市场发现了和自己一模一样的中国制造。很快，因为价格，这家公司破产了。&lt;br /&gt;
　　或许知识产权的侵犯被美国政府有夸大，但作为中国人，我想我们不得不承认在盗版与版权的淡薄上，我们做的是有多嚣张。对待外国的专利，地方政府真的是“随它去”的态度。&lt;br /&gt;
　　也正是因此，美国让台积电生产芯片，关键的光刻机技术也只给台湾。因此我们在芯片制造方面是远远落后的。&lt;br /&gt;
　　这一切与克林顿在18年前的美好愿景是完全相背的，是美国人不想看到的。正是如此，美国及其希望寻求改变，想重振它的制造业，工业。做到美国制造。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国的反击&quot;&gt;美国的反击&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　奥巴马时期，美国曾想通过出口来弥补贸易赤字，但是却失败了。实际上，美国的出口增速也是较大的。所以经济学家就认为应该进行内部贸易，进行一部分的贸易保护主义来逼迫企业与资本家的生产内迁。来解决困扰了美国人多年的就业问题，经济问题等。&lt;br /&gt;
　　而这正是特朗普所信仰的。&lt;br /&gt;
　　因此改变开始了。美国要重新收回对自己产业的掌控，全面的掌控。&lt;br /&gt;
　　甚至很多看似无关的问题也是美国对中国的反击。比如，退出伊核协定。甚至美国认为中国对巴基斯坦和伊朗等提供了核武上的支持，这项看似不合情理的退出，实质是对中国的变相制裁，不论中国有没有提供核武，都会对中国在伊朗的投资产生波动。可以瞥见，美国真的是要对中国下狠手。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;未来何去何从&quot;&gt;未来何去何从&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　我们很可能变成过去的美国。&lt;br /&gt;
　　随着美国一步步技术的收紧和制裁，除非我们能真正在技术上超越他们，并拥有完善的监管与制造体系。那我们很可能在未来的长期失去我们过去20年积累的经济优势。&lt;br /&gt;
　　但是，最近的疫苗事件以及长期以来一些科研动向让我对此不大看好。我们始终在监管上无法形成美国FDA那样的完善体系，质量的缺失在长期以来必定会带来报应，而唯利是图以及疯狂盗版的中国式小聪明或许也在未来走不长久。而信息技术领域各黑心科研人员图快而抄袭开源软件却又堂而皇之地称为“自主知识产权”，还骗取大量经费，这种真是劣根性的做法如果不根除，我们必定一事无成。未来的中国人又有何脸面称自己是“龙的传人”？&lt;br /&gt;
　　尽管经济或许会崩塌，但是这会告诫我们：世界不是傻子，揠苗助长式的崛起必定建立在别国的受伤之上，最终只会自食其果。做任何事都得有真能力，健康发展才可长久。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><category term="经济" /><category term="政治" /><summary type="html">3月22日特朗普签署备忘录以来，关于挑起贸易战的动机的猜测众说纷纭——美国不甘心被超越？能源大国梦？在我看来这些都不是根本原因。</summary></entry><entry><title type="html">关于中医和传统文化？</title><link href="/jekyll/update/2018/08/09/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E5%92%8C%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96.html" rel="alternate" type="text/html" title="关于中医和传统文化？" /><published>2018-08-09T10:15:00+08:00</published><updated>2018-08-09T10:15:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/09/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E5%92%8C%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96%3F</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/09/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E5%92%8C%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;最近毫无征兆地突然发烧，而这件整件事情却引发了我对中医和传统文化的思考。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　发烧前的那晚，正好是立秋。作为传统观念上秋天的开端，妈妈认为秋天到了。而『人烟寒橘柚,秋色老梧桐』，秋天到了天气转凉。于是妈妈说今晚就别开空调了。&lt;br /&gt;
　　我抱怨了一下，说立不立秋温度不降反升，怎么就不让人开空调了。也没多说什么，就照做了。&lt;br /&gt;
　　晚上，在电风扇的轰鸣中，我昏昏睡去。&lt;br /&gt;
　　第二天一早，才清晨5:10左右，我就突然被惊醒，只感觉没睡好，全身浑浑噩噩。我摇摇晃晃地走到妈妈那，抱怨了一下没睡好。但接下来我就逐渐感到浑身恶心，头痛头晕的症状接踵而至。尽管如此，我还是没有太在意，只觉是没睡好带来的后遗症罢了。&lt;br /&gt;
　　我胡乱吃了早饭，毫无食欲。&lt;br /&gt;
　　紧接着我就开始了忙碌的一天。早晨第一节课，我坐立不安。一会头趴在桌上，觉得脖子不舒服；正常得抬着头，又觉得头重得无法支撑。&lt;br /&gt;
　　在焦虑与煎熬中，我终于熬过了这一节课。宛如一具行尸走肉般上了车。我躺在车上闭着眼睛，祈求能摆脱这不在状态的感觉。&lt;br /&gt;
　　中午，症状更加严重了，开始全身乏力，整个人就像一团棉花。我逐渐开始意识到这可能不是简单的睡眠缺失。妈妈猜测是不是中暑而导致的，于是拿了勺子给我刮痧。刮了一会，或许是因为勺子来回挤压骨头的感觉疼痛得令我难以忍受，我就没有继续让妈妈刮下去。妈妈抱怨说她还没用力呢，没出痧。&lt;br /&gt;
　　或许是没刮完全，我的症状并没有感到丝毫缓解，我继续忍受着病痛的煎熬。而妈妈表示她要继续帮我刮痧，但却被我严辞拒绝了。&lt;br /&gt;
　　下午，妈妈给我泡了个热水澡，然后让我继续在房间里别开空调，扇扇电扇，休息一下，出出汗。于是我又睡去。迷迷糊糊地醒来以后，症状还是没能缓解，妈妈测了体温，上升了。&lt;br /&gt;
　　我实在无法忍受，提出要去医院。经过诊断，病因是免疫力下降，也只是配了些增强免疫力和退烧的药物。&lt;br /&gt;
　　后续的事情就不再赘述了。&lt;br /&gt;
　　&lt;br /&gt;
　　首先，我认为妈妈在认为秋天到了，就不应该再开空调的理念是正确的。但是她错误理解了『秋天』和『立秋』，这两个看起来相似的概念。立秋是古人所指的秋天开始，而按照现代气候学划分季节的标准，下半年日平均气温稳定降至22℃以下为秋季的开始。因此，除常年皆冬和春秋相连无夏区外，我国很少有在 “立秋”就进入秋季的地区。秋来最早的黑龙江和新疆北部地区也要到8月中旬入秋，而北京更是要在9月中旬入秋。&lt;br /&gt;
　　而立秋的那天，温度高达36℃，这个气温甚至比前几天温度还要高出少许，却在这个时候认为秋天到了，实在是从哪方面都说不通的。&lt;br /&gt;
　　二十四节气在现代还能产生的意义就是描述地球的日照长短变化，即便如此，那也是按照现代天文台测量才能得出的结论。所以说，古人的二十四节气是有误差的，而且还很大。从汉代开始，节气的计算方法就被更改了上百次，具体的结果自然也在改变。所以准确度可想而知。&lt;br /&gt;
　　因此，在此奉劝一句，传统文化固然有它的价值所在，但是如果想具体运用，那还是要做到『知其然，知其所以然』才行。&lt;br /&gt;
　　再来说说中医。首先我个人不赞同『西医』和『中医』的划分，这是不存在的。我认为医学只有一个，而中医应该是现代医学发展的历史进程中的一环。如果非要说有西医，那我认为&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Hippocrates&quot;&gt;希波克拉底&lt;/a&gt;所创立的体液学说这类的才能被称为西医。当时希波克拉底作为古希腊医生也能治人，但你看了他的体液学说你敢让他治吗？我认为大多数都不敢吧。尽管他的学说很是荒唐，但是他还是奠定了医学发展基础。西方的医生就很崇拜他，崇拜他的历史贡献，我认为这一点上，我们应该向他们看齐。崇拜历史意义而不是盲目崇拜古人的学说的具体方法。
　　中医确实有一定的作用效果，这不可否认。但是我认为更多它只能更多的作为一种传统文化来保留。现代医学确实有他的不足，但我们应该遵从现代医学的论证规则，把有价值的中医理论（或者所谓的偏方）内化到现代医学中去。&lt;br /&gt;
　　所以说，我认为『中医』和『现代医学』不是并列的，这种错误的观念应当废除。&lt;br /&gt;
　　再来举个具体例子，比如上文提到的刮痧。根据已知的结论，皮肤表面的痧是毛细血管破裂引起的，而毛细血管破裂就会导致血细胞（红细胞，白细胞）等跑到组织等其它地方，而如果严重的话，就会引起溶血，肾小管阻塞而导致的肾衰竭等症状。这是非常危险的。不过刮痧确实在某些特定的症状中有已经论证的效果，比如治疗颈部肌肉酸痛。但是原理与按摩等是相似的（参见&lt;em&gt;Effectiveness of Traditional Chinese “Gua Sha” Therapy in Patients with Chronic Neck Pain: A Randomized Controlled Trial - Pain Medicine, Volume 12, Issue 3, 1 March 2011, Pages 362–369,&lt;/em&gt;）。&lt;br /&gt;
　　并且就我个人而言，在我中暑时，无论是自揪还是别人刮，我都没有感受到别人所说的那么好的效果。&lt;br /&gt;
　　至于刮完后神清气爽，那是因为在疼痛之后，人体分泌内啡肽而使大脑感受到快感，和具体疗效并无直接关联。&lt;br /&gt;
　　再说一些人打着“生命科学”的旗号搞现代中西医结合。这完全是无稽之谈，把生命科学和中医的经验学手法结合在一起，在我看来比中医馆还无耻。因为这使得尚有一点科学意识的心怀焦虑者也会上当受骗，比如我妈。
　　中医馆等之所以如此盛行，是因为顺应了人们生活水平提高导致的对健康的担忧以及人们对于传统以及神秘的事物过度地崇拜。中医现在打着传统文化的幌子，以各种方式商业化出现来谋财害命。正所谓『赚钱的不治病，给钱的图安慰』，我赞同『废医验药』的方式——知“部分中医疗法产生效果”的所以然，并归并到现代医学中。然后把中医作为一种历史文化看待就行了。&lt;br /&gt;
　　&lt;strong&gt;废医验药！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">最近毫无征兆地突然发烧，而这件整件事情却引发了我对中医和传统文化的思考。</summary></entry></feed>