<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-08-29T21:46:57+08:00</updated><id>/</id><title type="html">BLOG|LEXUGE</title><subtitle>即使被全世界孤立，也要一个人笑得精彩！</subtitle><entry><title type="html">关于教育的一些思考</title><link href="/jekyll/update/2018/08/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83.html" rel="alternate" type="text/html" title="关于教育的一些思考" /><published>2018-08-29T20:21:00+08:00</published><updated>2018-08-29T20:21:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;国内的教育环境就是角斗场，惟有拿起武器在人海中拼杀来争夺社会资源。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　2017 年，全国人大代表、中国宇华教育集团董事局主席李光宇建议改变英语「高考必考、中小学必修」的地位，将英语学科从高考必考学科改为选考。而这一提议还得到了80%网友的赞同。&lt;br /&gt;
　　这件事情折射出一些中国教育的问题，也是社会本质的问题。&lt;br /&gt;
　　尽管高考很残酷，但是这是中国阶级固化问题的一丝希望。如果没有高考，中国人口的绝大多数——底层人民就永远无法改变命运。&lt;br /&gt;
　　很多人说努力就能成功，但如果努力是成功（上985，211）的充分条件，那中国一半以上的高中生都可以成功，改变命运。但可惜事实并非如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/社会结构图.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这张图是清华学生所处家庭的收入与全社会家庭收入的对比，尽管不是说经济实力决定学业水平，但可以得出的结论是：家庭的地位，环境对于教育来说是重要的，至少是有影响的。再退一步讲，这样的经济水平是进入清华等此类院校的必要条件。因此我们所谓的高考，真正就顶尖院校而言，还是需要经济投入，这一点是与欧美一样的，不一样的是，我们以学生的辛劳来换取一定程度上的公平。&lt;br /&gt;
　　现实就是这样残酷，尽管我们总说高考是公平的，可是谁也无法阻挡马太效应在我们身边发作。&lt;br /&gt;
　　教育部等总说减负，但是殊不知这样一来，加剧了社会资源分配的不公平性。因为减负使得我们得通过培训班竞争，不但没有减负，还多出了大量额外支出，对于一些负担不起的家庭来说，这是不公平的。而能通过雄厚的经济实力来获取优质培训资源进而提高竞争力的阶级就越来越多的获得了社会资源。&lt;br /&gt;
　　而文章开头所提到的取消英语的提案也是这样。英语某种意义上作为上层阶级的必要竞争工具，一旦取消就更加削弱了底层人民的竞争力，更多的加剧阶级固化。而这也会导致一些英语培训机构大发横财，值得注意的是，这个李光宇，自己就有大量的双语学校与机构。他的居心何在，想必不用多说了。&lt;br /&gt;
　　与之性质相同的还有取消数学高考，取消数学竞赛等等。&lt;br /&gt;
　　当然，这不能怪教育部，因为是社会的问题。上述问题存在的根本原因是阶级固化的严重性。作为一个共产主义国家，我们应该消灭阶级，但是现在的情况来看不但没有，反而在加剧。这里就不展开讨论原因了。&lt;br /&gt;
　　如果不解决阶级矛盾，我们长期以来是解决不了教育问题的，只是在转移问题。而未来还会有无数个王光宇，刘光宇这些投机的“人大代表”（我不知道人大代表是不是真的代表人民，反而像美国的议员？）来骗取广大人民的信任，在牟利的同时加剧阶级固化以巩固自己的地位。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">国内的教育环境就是角斗场，惟有拿起武器在人海中拼杀来争夺社会资源。</summary></entry><entry><title type="html">吃饭</title><link href="/jekyll/update/2018/08/29/%E5%90%83%E9%A5%AD.html" rel="alternate" type="text/html" title="吃饭" /><published>2018-08-29T18:57:00+08:00</published><updated>2018-08-29T18:57:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/29/%E5%90%83%E9%A5%AD</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/29/%E5%90%83%E9%A5%AD.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;每天我都得在饭桌上对弈。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　饭点临近，当饥饿感袭来时。我总会问上一句——今天吃什么。回答就两种——“吃什么？你自己做不做的和我说吃什么！”；又或者，她会兴奋异常地说出些诱人的菜名，酸菜鱼，腊肠煲仔饭之流的。&lt;br /&gt;
　　不论是那种，大多数时的结果就只有一个——我略微动动嘴，便停箸不食。而当她看见此情此景，永无止境的争论就开始了。&lt;br /&gt;
　　她的创新菜品往往和学校食堂一般——有形无味，或是形味俱无。一次她说中午吃水煮酸菜鱼，我兴奋了好一会儿，期待着伙食能够改善改善。但当我真的下筷时就傻眼了——鱼既不酸又不咸也不鲜，味同嚼蜡，如食鸡肋。更令人绝望的是中午就这么一道菜。&lt;br /&gt;
　　当她几次补救无果时，就开始体现出与学校的区别了。在学校里难吃你可以投诉或如何，因为你是顾客，你就是上帝。&lt;br /&gt;
　　但对她不行。&lt;br /&gt;
　　她开始打“健康牌”。说外面的酸菜鱼酸辣可口，让人两口生津，想大快朵颐是因为里面放了味精之类的“有害”调味品。我说：“馆子里的鱼放了味精不假，但是这并不是你的酸菜鱼连咸都不咸的借口，这明显是彻底的失误。”。说完，我就要扭头而去。&lt;br /&gt;
　　“站住，我辛辛苦苦给你做的午饭，这么贵的鱼，你怎么可以不吃呢？我白白做给你吃你还有理了，有本事你来做啊！”&lt;br /&gt;
　　“鱼确实贵，饭也确实是你做的，但是你不知道鲁迅曾说过：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;　“譬如厨子做菜，有人品评他坏，他固不应该将厨刀铁釜交给批评者，说道你试来做一碗好的看。”——鲁迅《对批评家的希望》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　最后总以我的妥协收场。&lt;br /&gt;
　　有时她也会打感情牌——“你这样子是对厨师的不尊重，以后我不给你做饭了”，“我这菜很贵的，你一点都不知道感恩”&lt;br /&gt;
　　尽管我知道她在努力，研究我喜欢吃怎样的菜。但她总是误解我，其实我只需要菜品新鲜，热腾，无需复杂的调味。简单的蔬菜小炒也能吃的很香。可她有时就是反其道而行之，放些奇奇怪怪的香料，以为口味重就是我喜欢的。也总是创新出一些想当然的菜——把一些奇奇怪怪的东西混搭起来，吃起来不知所云。而我忌口的，她有时也偏要放。比如明知道我不喜欢吃虾皮，偏要在好好的汤里放。然后以一种歧视的眼光看着我，还不停招呼我喝。&lt;br /&gt;
　　唉，最终我只能啃点包子度日。&lt;br /&gt;
　　&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">每天我都得在饭桌上对弈。</summary></entry><entry><title type="html">迈出每一步</title><link href="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%BF%88%E5%87%BA%E6%AF%8F%E4%B8%80%E6%AD%A5.html" rel="alternate" type="text/html" title="迈出每一步" /><published>2018-08-28T21:00:00+08:00</published><updated>2018-08-28T21:00:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/28/%E8%BF%88%E5%87%BA%E6%AF%8F%E4%B8%80%E6%AD%A5</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%BF%88%E5%87%BA%E6%AF%8F%E4%B8%80%E6%AD%A5.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我钟爱跑步，尤其钟情于长跑。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　如果有一种运动仅需通过大量的坚持就能提高；如果有一件事只需要努力就能成功；如果有一件事既简而难，那就是长跑。&lt;br /&gt;
　　当跑完第4圈时，我的体力就会有所不支。但也长跑才就此开始，从这里开始迈出的每一步，都是在磨练自己；每一步落地，都是迈向另一个世界。&lt;br /&gt;
　　有人说，意志力决定成败。确实，但是意志力是会被消耗殆尽的，它不是取之不尽，用之不竭的。我跑步，并不是去训练意志力。相反，我不希望使用意志力。意志力如同蜜蜂的刺，有且只有一次，不到迫不得以不应使用。如果你能在别人不得不使用意志力支撑的高压下轻松应对，那你就能胜出。而长距离的跑步下，如果你能内心自如，而不是咬紧牙关的坚持，那你就能训练出这种能力。&lt;br /&gt;
　　习惯于倾听自己呼吸的声音，感受周围景物的后退，时刻回顾自己拥有的，而不是没有的，我就会越跑越轻松。&lt;br /&gt;
　　村上春树喜欢马拉松，图灵也喜欢马拉松。因为长跑不仅是对自我心理的一种修养，更是放松。自然的呼吸，宽广的视野，无一不是放松的最佳方式。在我心情郁闷时，亦或是无所发泄时。我都会跑步，尤其是短距离疯狂冲刺的快感，能将所有的痛苦，郁闷都发泄殆尽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　(未完待续)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">我钟爱跑步，尤其钟情于长跑。</summary></entry><entry><title type="html">语文？</title><link href="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%AF%AD%E6%96%87.html" rel="alternate" type="text/html" title="语文？" /><published>2018-08-28T19:54:00+08:00</published><updated>2018-08-28T19:54:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/28/%E8%AF%AD%E6%96%87%3F</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/28/%E8%AF%AD%E6%96%87.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;如果说答题是带着面具的，那阅卷就是假面舞会了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　从小学的看图写话以及课文开始，我就不断被教导要如何答题，点明中心，等等。不知是我内心扭曲还是何故，大多数情况下我都是假情假意地写下这些真善美的哲理。直到现在，我已经开始厌倦了。我不知道我何时才能摘下这副伪装的面具。&lt;br /&gt;
　　如果说答题是带着面具的，那阅卷就是假面舞会了。&lt;br /&gt;
　　我有幸在初中遇到以为不刻意强调传统价值观在语文答题中的渗透的老师，尽管他并没有能给我带来成绩上的提升。叶圣陶先生曾说：“语就是口头语言，文就是书面语言。把口头语言和书面语言连在一起说，就叫语文。”。语文老师指导学生进行听说读写训练，就是指导学生把朦胧的思想变为清澈的思想，把不清不楚的语言变为有条有理的语言。语文，应该注重表达本身，而不是内容。&lt;br /&gt;
　　我认为作文应该评判的是写作者立意的深度，而不是立意本身。是表达的功底，而不是表达本身。如果我们都具有千篇一律的价值观，那岂不是与语文培养的人文素养背道而驰？&lt;br /&gt;
　　现如今，我时常听到“语文就是扯些假情假意”的言论，并不时有人炫耀以此而来的高分。我只能投以怜悯的目光了。&lt;br /&gt;
　　世界就是真能量的吗？现如今的语文教学快沦为庸俗成功学，无数的学生写假面鸡汤文，无数的老师教假面鸡汤文。我们是在开假面舞会吗？许多学生抱怨无话可说，无文可作？果真如此吗？写作首先要求有事可叙，有论可立。出题人要求鸡汤文，而现实又不是煲汤店，于是乎我们都硬着头皮写小说，编故事。&lt;br /&gt;
　　从来如此，便对吗？&lt;br /&gt;
　　长期以来，社会上一直存在这女孩擅长文科的论调。其实我认为并不是女孩擅长，而是出题偏向，或是阅卷偏向。许多题目拘泥于一些细腻的情感，阅卷老师期望看到深刻的哲理，戏剧的转变。如果不存在这个偏向，我想男生在表达上更能展现出宏大的胸怀，博学的思维，超乎一般的高度与广度。这何尝不是语文！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;　　文学为人生。   ——叶圣陶座右铭&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　每个人都有自己的语文。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">如果说答题是带着面具的，那阅卷就是假面舞会了。</summary></entry><entry><title type="html">再话“共享”</title><link href="/jekyll/update/2018/08/28/%E5%86%8D%E8%AF%9D-%E5%85%B1%E4%BA%AB.html" rel="alternate" type="text/html" title="再话“共享”" /><published>2018-08-28T19:00:00+08:00</published><updated>2018-08-28T19:00:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/28/%E5%86%8D%E8%AF%9D%E2%80%9C%E5%85%B1%E4%BA%AB%E2%80%9D</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/28/%E5%86%8D%E8%AF%9D-%E5%85%B1%E4%BA%AB.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在解决一个痛点的同时，带来了无数其他的痛点，这样的商业模式自然不会受到大家欢迎。　　　　——俞敏洪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　最近，滴滴顺风车的问题再次浮出水面，事实上据不完全统计，过去四年里，媒体公开报道及有关部门如法院处理过的滴滴司机性侵、性骚扰事件，至少有50起，几乎每个月都有。&lt;br /&gt;
　　早在去年的7月，我就已经批评过以滴滴为首的共享经济的不合理性。海淀区人民法院曾下令滴滴整改，因此滴滴顺风车5月推出“史上力度最大的整改”，但滴滴司机对女乘客的性骚扰并没有终结。为什么？&lt;br /&gt;
　　滴滴既是裁判，又是运动员。&lt;br /&gt;
　　这一点，在去年的文章中我就提到过。简而言之，滴滴是利用规则获取利润的人，而它也是规则的制定者。滴滴公司在整个顺风车撮合系统中拥有不受约束的权力，所以做起事情来就完全可以只追求他们需要的社交模型、他们需要的流量、他们需要的估值，而毫不顾及用户需要的安全。&lt;br /&gt;
　　而因为贪得无厌，一切开始变质。&lt;br /&gt;
　　滴滴发现顺风车的司机是市场上稀缺的，所以它就想方设法地吸引。而这项工作的受众人群是空闲的中年男性为主，所以就开始撩拨一些中年男性的内心，并就此制定营销策略。比如滴滴顺风车总监黄洁莉曾说，顺风车按照“一个非常有未来感、非常sexy的场景”去营销。这句话，把全国最大的共享经济租车平台，摇身一变为全国最大的流动夜总会。&lt;br /&gt;
　　四五年前，滴滴以及快车疯狂掠夺出租车公司的蛋糕，而现如今快车的消逝使得滴滴几近独享了蛋糕。它现在的处境就像百度——垄断行业，还获得政府保护，这使得他们都做尽了恶。淘汰了出租车，却没能提供像出租车行业一样的监管，使得今天乱想丛生。&lt;br /&gt;
　　当一开始推出“0.01元”乘出租车时，我们疯狂地跟进滴滴。我还记得当时我第一次体验滴滴时的欣喜，以及对未来它的走向的不停猜测。但当未来真的到来时，我开始对它逐渐失去好感，因为不靠谱的顺风车质量，让我无法适应。时好时坏的用户体验加之愈涨愈高的价格，让他成为了我的无奈之选。现如今，在面对质量与利益的选择上，我看到了一部分公司开始寻求平衡——更严苛的监管，带来更持久的利润。&lt;br /&gt;
　　滴滴没有选择平衡，而是选择了前者。&lt;br /&gt;
　　在温州20岁女孩赵某被滴滴顺风车司机奸杀的前一天，犯罪嫌疑人钟某就被另一名顺风车乘客林女士投诉“多次要求乘客坐到前排，并把车开到偏僻的地方，乘客下车后继续跟随乘客”等问题。滴滴承诺说，两小时后给乘客林女士回复。林女士说，直到24日，20岁的姑娘赵某遇害以后，滴滴公司也没有对此投诉进行任何处理。&lt;br /&gt;
　　这件事情被曝光后，很多人指责滴滴公司是杀人凶手。在他们眼里，滴滴要是接到投诉的当天，就对犯罪嫌疑人钟某进行处罚，那么20岁的赵某就不可能遇害。但是滴滴为什么没有处理？因为，获取一个司机的成本是用户的几十倍，对滴滴而言，满大街的乘客不是他们的核心资产，司机才是。&lt;br /&gt;
　　市场自有决断，如果滴滴一意孤行，最终自取灭亡。&lt;br /&gt;
　　按共产主义理论，我们仍处于官僚资本主义阶段。在这个时候冒出来一个共享经济，或许只是传统权贵资本的一种伪装罢了。我们妄想共享经济的出现能冲垮原本的社会资源不平等，但我们依旧失望的发现，这只是换汤不换药，新瓶装旧酒。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">在解决一个痛点的同时，带来了无数其他的痛点，这样的商业模式自然不会受到大家欢迎。　　　　——俞敏洪</summary></entry><entry><title type="html">中式监管</title><link href="/jekyll/update/2018/08/27/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E7%9B%91%E7%AE%A1.html" rel="alternate" type="text/html" title="中式监管" /><published>2018-08-27T14:06:00+08:00</published><updated>2018-08-27T14:06:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/27/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E7%9B%91%E7%AE%A1</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/27/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E7%9B%91%E7%AE%A1.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;　　一切拥有权力的人都有滥用权力为自己谋求私利的倾向；任何专制的国家的教育目的都是在极力降低国民的心智。  ——孟德斯鸠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　在枯燥乏味的国际新闻和政治新闻里，能听出很多导向。我对比了央视和的国际报道和美国媒体的报道，发现央视一直奉行“假话不能说，真话可以只讲一半的原则”。如果你认真的看完每天的新闻联播，你会发现——虽然在其中的国际新闻报道中没有参杂半点评述性文字，也没有说半句美国的坏话。但看完就是能让你燃起对美国的怒火。&lt;br /&gt;
　　从课本到新闻，处处体现着习近平对“思想宣传”，“意识形态工作”做出“重要”指示以及相应的结果。每当新闻联播放到这，我就想关电视。因为我从未听说过一个国家的政府对内宣传自己意识形态的。就这一点上来说，也没有什么古已有之。&lt;br /&gt;
　　以互联网来看，全世界排名前二十的网站没有几个是能够在中国访问的。互联网的存在本应该是加速信息融合和自由流通的，但是在中国却被道而弛。硬的科技实力没有提升，但在如何审查互联网，如何封锁网站上的技术倒是炉火纯青，将近30年来，我们已经研发出了大量先进的信息检测和封锁技术，互联网不但没有促进意识自由的，反而倒行逆施。&lt;br /&gt;
　　再来看政治教育，它最令我头疼的是我无法理解这门课存在的意义。一门仅仅背书的课，不引发学生对于现有制度的思考，也不对比别的国家。那这门课既不实用，也不加强辩证思维，更没有文学艺术价值，究竟为何？我能想到的唯一解释就是从小种下意识形态的种子。小学尚早，于是就从初中抓起。&lt;br /&gt;
　　而且书中的内容也让我很是不解，明明人大是独立的立法机关，为什么还要听党指挥？而且非常令人可怕的是，书中处处体现了共产党在司法，立法，行政领域的全权渗透。在这个三权合一的体制下，尽管表面体现了三权分力，但我坚信真正的最高权利在共产党手里，而不是所谓的人大。当其它的同学在老师说完“三权分力”的巧妙，并连声惊叹时。我暗自惋惜——惋惜民主进程的倒退，也惋惜共产党把初中生想得太傻。&lt;br /&gt;
　　记得有一次政治课，老师给我们看一个视频，视频里反复重复“西方的宪政民主不是民主”诸如此类的话语。看完视频后还要发表看法。当时的我只感到了恐惧和可笑，别无其它。我想没有一个人会去相信某人无理由的职责。但是还是有许多人相信了。&lt;br /&gt;
　　如果说只是监管意识形态，实行新时代的文字狱，那也罢了。中国式监管还有一个让人深恶痛绝的特点——多管闲事，放任作恶。&lt;br /&gt;
　　环境质量，食品安全，质量监督……有数不清的漏洞可以等着我们去监管和打击，怎么不去管管这些？我不相信管不了是理由，我们的舆论监管能力如此强大，是我们真的做不到吗？我们对这些所做的只有打压舆论。&lt;br /&gt;
　　现在所反应出的不安恰似朱元璋农民起义成功后的多疑，历史总是惊人的相似。而监管，只是这多疑中小小的一面而已。&lt;br /&gt;
　　可悲&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;宗教上最深的误解——认为坏人没有宗教。    ——尼采&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">　　一切拥有权力的人都有滥用权力为自己谋求私利的倾向；任何专制的国家的教育目的都是在极力降低国民的心智。 ——孟德斯鸠</summary></entry><entry><title type="html">吃掉半条命</title><link href="/jekyll/update/2018/08/27/%E5%90%83%E6%8E%89%E5%8D%8A%E6%9D%A1%E5%91%BD.html" rel="alternate" type="text/html" title="吃掉半条命" /><published>2018-08-27T12:48:00+08:00</published><updated>2018-08-27T12:48:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/27/%E5%90%83%E6%8E%89%E5%8D%8A%E6%9D%A1%E5%91%BD</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/27/%E5%90%83%E6%8E%89%E5%8D%8A%E6%9D%A1%E5%91%BD.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;一切混乱如外卖。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　食品安全，是悬在十三亿人头上的达摩克利斯之剑，人民很少注意到它的存在，偶尔看见了，也就抱怨了事。但当真的遇到了呢？&lt;br /&gt;
　　一开始我也是前者，直到本月中旬的一天。那天夜里，已是晚上七点左右，我和爸爸还为吃过晚饭，因懒得外出，于是就决定点次外卖了事。这次点的外卖还据称是某高级酒店旗下的。然而，第二天早上，我就开始全身乏力，腹部绞痛，头晕目眩，全身仿佛是中了邪似的。&lt;br /&gt;
　　那外卖盒十分气派，薄层瓦楞纸制作的一个大箱子里固定着饭盒和几个小本地特色的菜品。尽管不是特别令人作恶，但我还是觉得气味有些令人难言的异样。只可惜我没能留下进一步的证据来追溯究竟是什么具体的问题，但这还是再度勾起了我对外卖的恐惧。&lt;br /&gt;
　　我一向是不倾向于点外卖的，即使点，我只会选择那些吃过的实体店。谁都知道，我是一个会在烈日当空的正午十分，舍近求远地徒步走到一些诸如麦当劳之类的快餐店去，而不是选择外送服务。  &lt;br /&gt;
　　这源于一眼震惊。&lt;br /&gt;
　　我曾在上一个暑假一直吃一家外卖，觉得也挺好吃的。但是偶然在一次散步的途中我发现了一家破烂不堪的店面——窄小的门面，透过满是水渍，积灰的玻璃，你可以隐约看见里面堆放着电饭锅，锅子等厨具和一些原料。地面也满是油渍，透过半掩着的门，你甚至可以嗅到那劣质原料与油烟散发出来的恶臭。而这家店的名字正是我点的外卖，我亲眼见到了新闻中的场景。当时我是震惊的，尽管没有夸张到把“前面几天的饭吐出来”，但我还是不敢想象我前几天吃了什么。&lt;br /&gt;
　　而十分富有戏剧性的是，这家外卖的评分还挺高。&lt;br /&gt;
　　与这样的环境相比，尽管麦当劳之类的并不健康，但他们的后厨是安全的——至少看起来是。而一些小餐馆在资本的趋势和利润的压迫下，很难会在意卫生。正是因此，我再也不会轻易点外卖，外出就餐也会先选择卫生环境而不是味道。&lt;br /&gt;
　　很多人会问，不是有相关部门的监管吗？不是需要相关的执照吗？但是相关的逃脱监管的情况已经被报道了多次，要知道资本：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;如果有10%的利润,它就保证到处被使用；有20%的利润,它就活跃起来；有50%的利润,它就铤而走险；为了100%的利润,它就敢践踏一切人间法律；有300%的利润,它就敢犯任何罪行,甚至绞首的危险。　　　　——马克思&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　外卖，作为食品界的淘宝，你能相信它吗？&lt;br /&gt;
　　食品，健康，尽管我们在各个网络平台疯狂的转发类似“XX是癌细胞的帮凶，吃了它不长命，赶紧转走”这类的文章，也疯狂报道类似问题，但我们为什么就是解决不了这个食品安全问题呢？&lt;br /&gt;
　　食品安全其实并不是孤立存在的，它其实是一个产品质量问题，和我们其它的质量问题，比如毒奶粉、假疫苗、有害物质超标等一样，都存在着这个人人知晓，人人喊打，却没人去打的问题。&lt;br /&gt;
　　这种奇特的现象与中国公众的持续关注不够有直接关系。研究发现，密集关注一般只持续3天，3天后，关注度就大幅下跌。&lt;br /&gt;
　　那为何注意力如此不集中呢？&lt;br /&gt;
　　除了食品安全，还有污染的地下水、土壤、空气，还有各种造假的食品和药品，还有P2P跑路等，导致了人们更多的是关注眼前的发生在自己身上的问题。外因来说，关注公共事件成本很高，轻则被维稳部门警告，重则拘留甚至坐牢。除了这些，被政府控制下的媒体发布的信息都是经过精心筛选出来的舆论导向所用的信息，导致大部分公众对食品安全的来龙去脉和危害性了解不多，没有认识到公众参与的必要性。&lt;br /&gt;
　　早在1816年，美国国父杰弗逊就说过：“如果一个国家期望在国民无知的情况下却拥有自由，那么这种期望无论在历史上，还是未来都绝不会实现。如果我们打算抵御无知和捍卫自由，每位美国人都有责任了解一件公共事务的来龙去脉。”。而何时，我们中国人能意识到这一点呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;　　专制政治的原理就是恐怖。            ——孟德斯鸠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">一切混乱如外卖。</summary></entry><entry><title type="html">迭代</title><link href="/jekyll/update/2018/08/26/%E8%BF%AD%E4%BB%A3.html" rel="alternate" type="text/html" title="迭代" /><published>2018-08-26T19:24:00+08:00</published><updated>2018-08-26T19:24:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/26/%E8%BF%AD%E4%BB%A3</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/26/%E8%BF%AD%E4%BB%A3.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;伴随着“Updating”的字样，昨天，我完成了一个我迭代了两年的项目第一阶段的所有预期。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　两年前的一次课外补习班上，原本就心猿意马的我呆滞地听着老师讲化学方程式的配平——不知超纲多少了。&lt;br /&gt;
　　“观察法，有时方程式中会出现一种化学式比较复杂的物质，我们可通过这个复杂的分子去推其它……但是和其它一样，这也有限制……”，这已经是老师讲述的第四种方法了，而且还有八种。当别的同学都认真听老师讲述各种各样的奇淫异巧时，我却想：这都什么破方法，毫无学习意义，如果一种方法有缺陷，那它就不足以被拿出来误人子弟，甚至不能被称为方法！化学作为一门自然科学，它应当是符合数学的简洁之美的，至少也是部分符合。既然是方程式，我一定能够通过数学以一敌众，研究出没有缺陷的方法！&lt;br /&gt;
　　于是，接下来的所有时间，我就一直在作业纸的背面演算。因为质量守恒，所以我就想能否通过相对原子质量作为突破口来解。于是我列了一堆数字复杂的方程组，却很难下手解决。我托腮冥想怎么化简，却没头绪。翻过来看作业纸上一大堆的方程式，我萌生出了用程序强解的念头。&lt;br /&gt;
　　一路上，我望着车窗外黑漆漆的夜，摇摇晃晃中构思出了简陋的原型。&lt;br /&gt;
　　一回到家，我马上赶工，不到20分钟就写出了第一个版本——手动输入方程组的系数——杂乱无章的相对原子质量，然后使用暴力搜索解决。我兴奋地验证了它的正确性，然后不停查表，缓慢输入，最终用它完成了我的作业。妈妈似懂非懂地观望着，只留下一句“太慢了，还不如自己算来的快。”与我在黑夜中&lt;br /&gt;
　　往后的日子里，我不断对它做了改进。&lt;br /&gt;
　　但是，它存在两个严重缺陷：无法“理解”正常的方程式，而是要手动输入复杂的系数，严重拖慢效率。且使用了耗时费力的暴力搜索来解方程，速度慢。&lt;br /&gt;
　　我在接下来的几个月里发着呆，想摸出方程的规律，让程序能理解它。&lt;br /&gt;
　　断断续续地想着又写着，推倒重来了许多次。终于，当一晚躺在床上苦想时，我理顺了所有的逻辑，一条条清晰明了的规则与定义浮现在我眼前。我知道，过去我认为不可能的任务要实现了！一朵笼罩在头顶上的乌云将就此消逝！&lt;br /&gt;
　　后续的很长时间，我都只是修修补补。&lt;br /&gt;
　　直到去年寒假，我开始关注头上的第二朵阴云，研究如何高效地解决方程组。这是一个数学问题，我开始不断地翻找查阅所有相关的资料，并下了狠功夫理解了相关领域的大多数概念。这相当于我自学了矩阵以及其它部分的线性代数内容。在一次次搜寻的无果与生硬的概念下，我依然坚持着，因为我热爱。研读了近半个月，写出了相对稳定的算法。尽管多次面临失败和不理解的懊恼，但我终究战胜了这些，成就了我的目标。这再次印证了——“我想成，定能就”。&lt;br /&gt;
　　直到今年的五月，我偶遇了一位前辈，他也曾在初中时做着和我一样的项目，并一直到了大学，因此斩获了诸多奖项也得到了青睐。但他因为对国内的失望，最终没有再做下去，决定将他的项目送给一个他认可的人。&lt;br /&gt;
　　而这个人，正是我。&lt;br /&gt;
　　再他过去在此方面撰写的论文和收集的资料中，我重新认识到了不足，并再度燃起了热爱之火。他为我指明方向后，通过暑假中再度的苦学，我填补了过去的空白。前瞻性的架构，优越的算法以及无可比拟的速度，使两年前这一20分钟的项目成为了全开源社区乃至整个互联网中公开同类项目中最为出色的，没有之一！&lt;br /&gt;
　　迭代，是路在走，心不变；是无可比拟的勇气，也是踏实跃进的每一步。这是我迭代着它，更是自我的迭代。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">伴随着“Updating”的字样，昨天，我完成了一个我迭代了两年的项目第一阶段的所有预期。</summary></entry><entry><title type="html">幕后 第六章</title><link href="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%B9%95%E5%90%8E-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0.html" rel="alternate" type="text/html" title="幕后 第六章" /><published>2018-08-25T19:43:00+08:00</published><updated>2018-08-25T19:43:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/25/%E5%B9%95%E5%90%8E%20%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%B9%95%E5%90%8E-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0.html">&lt;p&gt;坐标：地球-开拓舰队-主舰船-北约总部 地球纪元2036年秋&lt;br /&gt;
　　马克·瑟里奇坐在休息大厅里的原木色躺椅上，翻看着左手边杂志架上的旧杂志——2030年来就没有纸质杂志了。不过他手上的杂志也确实够旧了，是2008年的，上面写了当时科学家打算使用硅28球来重新定义千克，因为硅28是同位素中最稳定的一种……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这时，刘辉跑了进来，把一大叠的打印资料抛在他面前的茶几上。
　　“小心点，哥们！这是撒切尔夫人用过的私人办公桌改制而成的，老古董了！”说着，马克把脚搁在茶几上。&lt;br /&gt;
　　“这是国际度量衡局（BIPM）5分钟前传来的”，刘辉没注意马克，说“当时2008年制造的硅28球现在质量又减轻了，这次我们对硅球做了仔细的检测，发现它的表面出现了非常细微的裂纹。”，刘辉指着文件上的极其模糊的图片说：“并且，我们在其周围发现了一下非常细微的硅原子”。&lt;br /&gt;
　　“并且，我们对周围的一些常见物体也作了检查，发现，都出现了裂纹。且定期检查发现，呈几何级数增长态势。所以，……“&lt;br /&gt;
　　”……我们周围的常量在发生改变，而这个量就是：”，马克打断了刘辉。&lt;br /&gt;
　　“圆周率”，两人异口同声道。&lt;br /&gt;
　　“与其说圆周率被改变了，倒不如说“圆”这个形状的定义被改变了。圆不再圆之后，因为圆是“平衡”的，所有原来圆形的分子都想恢复到原先的圆形，但是，这样一来就会造成体积的损耗，于是，物体缩小，不稳定之类的问题都会产生。”&lt;br /&gt;
　　“所以说这样一来，再强大的材料都有被攻破的可能。”&lt;br /&gt;
　　“这还不是最糟糕的，马克，更可怕的是，我们的地球是圆的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐标：GN-z11星系-GNR-《宇宙》与S-M系统控制中心 时间：GN纪元后世代26943年&lt;br /&gt;
　　各团队以及设计团队和元首再次汇聚在一起。&lt;br /&gt;
　　安全团队直截了当道：“我们已经检测到了地球发生了大规模的变化，在近地轨道有大量的舰队”。说着，指着报告上的舰队的图片。&lt;br /&gt;
　　“诸位，所以，我们决定通过修改物理参数来进行内在的，毁灭式的打击。”&lt;br /&gt;
　　“通过改变我们目前定义的原子等的形状，就可以使地球上所有的材料乃至地球全部毁灭……”。还未等安全团队讲完，设计团队习惯性的就打断了，理由依旧是不可妄动，因为这个系统有非常重大的意义。&lt;br /&gt;
　　众人征求元首的意见。元首表示，可以进行小规模的修改，众人就不再多语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(未完待续)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="幕后系列" /><category term="随笔" /><summary type="html">坐标：地球-开拓舰队-主舰船-北约总部 地球纪元2036年秋 　　马克·瑟里奇坐在休息大厅里的原木色躺椅上，翻看着左手边杂志架上的旧杂志——2030年来就没有纸质杂志了。不过他手上的杂志也确实够旧了，是2008年的，上面写了当时科学家打算使用硅28球来重新定义千克，因为硅28是同位素中最稳定的一种……</summary></entry><entry><title type="html">孤独的造梦者</title><link href="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E9%80%A0%E6%A2%A6%E8%80%85.html" rel="alternate" type="text/html" title="孤独的造梦者" /><published>2018-08-25T16:13:00+08:00</published><updated>2018-08-25T16:13:00+08:00</updated><id>/jekyll/update/2018/08/25/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E9%80%A0%E6%A2%A6%E8%80%85</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2018/08/25/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E9%80%A0%E6%A2%A6%E8%80%85.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“黑黑的窗口里面输入几个字，再跳出来几个字，这有什么用啊。”，“切，这种黑白的垃圾玩意一看就知道没有技术含量。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　有一次，妈妈说：“你在做的有什么用，别人认可吗？你以为你会注册两下很厉害啊！？”。如别人将你的成果践踏后又吐上几口唾沫，这一句话深深的扎透了我的心，让我生起了无名业火，我想：她根本不理解我在做什么，我难道在注册会员吗？。尔后，怒火渐渐转为了伤心，当你的母亲也带着轻视，蔑视，鄙视的态度来伤害你时，你会怎么想？当那个我最亲的人，突然恶言相逼时，我感到了伤心和无助；当我的付出没人认可甚至别人随意践踏时，我感到伤心和无助。而我又恨那些被别人所承认，却实际没有真本事的人。我憎恨他们在我和别人面前招摇过市，我却无从出口，只留下别人对我的嘲讽与我在每个黑暗的角落晃晃度日。&lt;br /&gt;
　　带着旁人的劝说，嘲笑，鄙夷，不解，以及种种的种种，不知不觉中，我在这键盘上已经敲了五年。&lt;br /&gt;
　　去年的三月，我阴差阳错地找到了一项“创新”大赛，我为当时的一个项目编写了非常详细的文档并配以了视频解说，并抱着满怀的获奖的期望——据称这个项目几乎没人参加。十分戏剧性的，我什么都没有收获。虽然，这件事本身并没有给我带来多大的打击，但是却勾起了心头的痛处——从未被承认。尽管浓厚的兴趣和对知识的强烈渴求支撑着我五年来不断地学习，研究，更新我的项目。但是，每个人都渴求被别人承认。承认是什么，比赛获奖吗？证书吗？如何获取别人的认可？这些问题曾困扰我多时。&lt;br /&gt;
　　《模仿游戏》里图灵对那些认为他在做无用功的人说过：“My machine will work!”。他带着颤抖的声音说下这句话，话中包含愤怒，与伤心，悔恨，正如我所经历的那样。不论别人如何对我，怎么看我。我都默声念下这句话，然后不作理睬，因为惟沉默是最高蔑视。&lt;br /&gt;
　　尽管认可是昂贵的，但孤独却更致命。&lt;br /&gt;
　　我曾费劲心思想找一个与我从事相同领域研究的组织，或人来面对面的交流，一起合作，但都无果。那些拥有真正黑客文化的组织只存在于北上广等发达地区，至于在我的居住地，根本不存在。我身边的人也觉得我不知所云。你能想象你没人和你打球，只是终日练习投篮吗？我就是如此，或许更糟。&lt;br /&gt;
　　当你被周围的人当作完完全全另类时，无法融入，甚至被别人施以语言暴力，就像在打一款没有人玩的单机游戏，却又受人唾弃。这时你会怎么想？我想：Sometimes it is the people who no one imagines anything of who do the things that no one can imagine.（有时，恰是被世人遗弃之人，成无人能就之事）&lt;br /&gt;
　　我为我的兴趣付出了许多别人毫无概念的事，我学习了矩阵、线性代数、面向对象、函数式编程等的相关概念，并学习了多编程范式的语言（这门语言的入门难度十分之高，这是公认的），实现并优化了抽象语法树和高斯消元。尽管那些自以为在“学”算法的人时刻鄙视着我，那又如何？因为五年来，只要是我想要实现的目标，无论中间有多大的知识跨度，最终我都能拿下。只要是我想实现的，他们都实现了。&lt;br /&gt;
　　正是因此，我快速地成长着，每一天都比过去优秀。伴随着我正确的学习态度与强大的学习能力，My machine will work!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="随笔" /><summary type="html">“黑黑的窗口里面输入几个字，再跳出来几个字，这有什么用啊。”，“切，这种黑白的垃圾玩意一看就知道没有技术含量。”</summary></entry></feed>